土耳其語有一個以後綴-miş為標誌的推理時態，每當你談論你沒有親眼看到的事情或你懷疑的事情時，你都必須在動詞中添加這個後綴。埃利夫·巴圖曼（Elif Batuman）的《白痴》（The Duty）中的真愛故事是與語言（Constance Grady，2020年9月11日）的愛情故事
蘭多看起來非常和藹可親，但我發現氣氛異常緊張《夢想建築師》：遊戲最大特許經營權的製作過程中的內幕《雷切爾·金》2020年9月1日《財富》
選舉總是緊張的，但今年有所不同。對於選舉管理者來說，死亡威脅已經成為工作的一部分——傑西卡·胡斯曼（Jessica Huseman）於2020年8月21日（ProPublica）
2019年第四季度，道瓊斯（包括《華爾街日報》和Barron's）的廣告形勢緊張，數字廣告收入暴跌7%《華爾街日報》的數字廣告業務是如何度過低迷期的？《盧辛達南方報》| 2020年8月20日| Digiday
在這種情況下，這些進程似乎失敗了，而此時此刻，中國和印度——這兩個擁有核武器的國家——之間的關係已經緊張。中國和印度致命的喜馬拉雅衝突對莫迪來說是一個巨大的考驗。《LGBTQ》編輯，2020年6月19日，世界關注的焦點，沒有直接新聞
健身房——在最好的時候是人類生態脆弱的集體——突然變得更加緊張。如何度過新的一年“Gympocalypse”| Tim Teeman | 2015年1月6日| DAILY BEAST
在休斯頓上班的緊張通勤將開始類似於波士頓或紐約市的緊張通勤。德克薩斯州會留在德克薩斯州嗎|David Fontana | 2014年12月29日|每日野獸
Elisabetta Piqué熟悉貝戈格里奧，也是一位紅衣主教，她用現在時態寫作，似乎是為了傳遞實時信息。教皇弗朗西斯如何成為世界BFF |傑森·貝里| 2014年12月21日|每日野獸
我報道紐約政治長達15年，我看到警察和民主黨政客之間的一些非常緊張的時刻。紐約警察工會與市長德布拉西奧·邁克爾·托馬斯基的卑鄙戰爭2014年12月21日《每日野獸》
由於雀巢公司在撰寫本文時仍在這樣做，因此他們進行了一場緊張的賭博，賭的是勝算對他們有利。Nestdrop是洛杉磯的“雜草優步”| Justin Hampton | 2014年12月6日| DAILY BEAST
然後，當房間裡的氣氛重新活躍起來，緊張而充滿活力時，她的思想躍起，表示歡迎。離奇的故事|各種各樣
他蜷縮著，神經和肌肉緊張，儘管滾燙的蒸汽雲團緊緊地壓在他身上，他還是控制住了。戴兜帽的偵探，第三卷第2期，1942年1月|各種
這兩個人互相凝視著，緊張地沉默了片刻，並表示懷疑。戴兜帽的偵探，第三卷第2期，1942年1月|各種
一聲微弱的咔噠聲傳到我緊張的耳朵，流淌的閃電灼燒著我的臉。無政府主義者亞歷山大·伯克曼的監獄回憶錄
“請你多告訴我們一點好嗎？”她用一種奇怪而緊張的聲音低聲說；這太難理解了。那些戴爾的女孩|弗蘭克·韋斯頓·卡拉斯